%% abntex2-modelo-exercicios.tex
%% Copyright 2013 A. A. Lucas
%
% This work may be distributed and/or modified under the
% conditions of the LaTeX Project Public License, either version 1.3
% of this license or (at your option) any later version.
% The latest version of this license is in
%   http://www.latex-project.org/lppl.txt
% and version 1.3 or later is part of all distributions of LaTeX
% version 2005/12/01 or later.
%
% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%
% The Current Maintainer of this work is A. A. Lucas.
%
% This work consists of the files abntex2-modelo-exercicios.tex

% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
% Modelo de Lista de Exercícios
% * Utiliza a classe abntex2 para formatação.
% ------------------------------------------------------------------------
% ------------------------------------------------------------------------
\documentclass[12pt,a4paper,oneside]{abntex2}

% PACOTES

% Pacotes fundamentais
\usepackage{cmap}	% Mapear caracteres especiais no PDF
\usepackage{lmodern}	% Usa a fonte Latin Modern
\usepackage[T1]{fontenc}	% Selecao de codigos de fonte.
\usepackage[utf8]{inputenc}	% Codificacao do documento (conversão automática dos acentos)
\usepackage{lastpage}	% Usado pela Ficha catalográfica
\usepackage{indentfirst}	% Indenta o primeiro parágrafo de cada seção.
\usepackage{color}	% Controle das cores
\usepackage{graphicx}	% Inclusão de gráficos
\usepackage{amsmath}	% Pacote para equações multi linhas

\usepackage{listings} % Inserção de código fonte

% Configurações do pacote 'listings'
\lstset{
	showspaces = false, % Marcar espaços
	showstringspaces = false, % Marcar os espaços nas strings
	showtabs = false, % Marcar tabs
	numbers = left, % Posição dos números de linha (Remova para eles desaparecerem)
	tabsize = 2, % Número de espaços por tab
	mathescape = true % Permite o ambiente de equações
}
% --------------------------------
% Para mais configurações do listings visite a página da wiki em
% http://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Source_Code_Listings
% ou a documentação mais detalhada do pacote em
% ftp://ftp.tex.ac.uk/tex-archive/macros/latex/contrib/listings/listings.pdf
% --------------------------------

% Pacotes adicionais
\usepackage{lipsum}	% para geração de dummy text

% Comandos adicionais
\providecommand{\imprimirdisciplina}{}
\newcommand{\disciplina}[1]{\renewcommand{\imprimirdisciplina}{#1}}

% Informações do aluno e documento
% \titulo{Lista de Exercícios}
% \autor{Nome do aluno}
% \disciplina{Nome da disciplina}
% \orientador{Nome do professor}

% informações do PDF
\makeatletter
\hypersetup{
     	%pagebackref=true,
		pdftitle={\@title},
		pdfauthor={\@author},
    	pdfsubject={\@title},
	    pdfcreator={LaTeX with abnTeX2},
		pdfkeywords={abnt}{latex}{abntex}{abntex2}{lista de exercícios},
		colorlinks=true,       		% false: boxed links; true: colored links
    	linkcolor=blue,          	% color of internal links
    	citecolor=blue,        		% color of links to bibliography
    	filecolor=magenta,      		% color of file links
		urlcolor=blue,
		bookmarksdepth=4
}
\makeatother

\setlength{\parindent}{0cm} % Remove indentação dos parágrafos
\setlength{\parskip}{0.5cm} % Espaçamento entre parágrafos

% Novo estilo de cabeçalho com a identificação do aluno
\makepagestyle{cabidaluno}
	% Cabeçalhos
% 	\makeoddhead{cabidaluno}
% 		{\imprimirautor}{\imprimirtitulo}{\thepage}
% 	\makeevenhead{cabidaluno}
% 		{\imprimirautor}{\imprimirtitulo}{\thepage}
% 	\makeheadrule{cabidaluno}{\textwidth}{\normalrulethickness} % linha separadora
	% Rodapé
% 	\makeoddfoot{cabidaluno}
% 		{\imprimirorientador\ -- \imprimirdisciplina\ -- \today}{}{}
% 	\makeevenfoot{cabidaluno}
% 		{\imprimirorientador\ -- \imprimirdisciplina\ -- \today}{}{}


% INICIO DO DOCUMENTO

\begin{document}

	% Elementos textuais
	\textual
	\pagestyle{cabidaluno} % Inclusão de cabeçalhos e rodapés personalizados

\begin{minipage}{.15\textwidth}
\includegraphics[scale=0.46]{logo_ufpa.png}\vspace{0.4cm}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{.85\textwidth}
\begin{minipage}{0.5\textwidth}
{\small
Universidade Federal do Pará\\
Instituto de Ciências Exatas e Naturais\\
Faculdade de Computação\\
Prof.: Filipe de Oliveira Saraiva}
\end{minipage}
\hfill
\begin{minipage}{0.48\textwidth}
{\footnotesize
Disciplina: Análise de Algoritmos\\
Cód: EN05174\\\\}
\end{minipage}
\end{minipage}

\begin{center}
 \textbf{Trabalho -- Algoritmos para o Problema da Mochila 0-1}
\end{center}

\textbf{Descrição}

O estudo de projetos de algoritmos é importante para termos ferramentas que nos
permitam desenvolver algoritmos que contornem dificuldades no processamento de
tarefas e outras, no geral reduzindo a complexidade original do problema ou
tornando possível encontrar uma solução para o mesmo.

De forma a consolidar os conceitos aprendidos naquela unidade, esse trabalho
convida os alunos a desenvolverem diferentes abordagens para encontrar soluções
ao Problema da Mochila 0-1, um clássico problema de otimização combinatória do
tipo NP-Difícil e que é encontrado em diversas organizações.

Nesse problema, temos um conjunto de itens com valores e pesos associados que
podem estar (1) ou não estar (0) na mochila, e uma mochila com uma determinada
capacidade máxima de carga. O problema, portanto, consiste em encontrar um
subconjunto de itens a serem colocados na mochila cuja soma dos seus pesos seja
menor ou igual à capacidade dela, e cuja soma dos seus valores seja a maior
possível.

Os alunos deverão se dividirem em grupos de 4 participantes e implementarem pelo
menos 2 algoritmos capazes de encontrar alguma solução para uma instância desse
problema. Os algoritmos deverão seguir claramente algum projeto, como seleção
gulosa, heurística, programação dinâmica, força bruta, ou outra.

Implementados os algoritmos, será pedido um relatório no modelo de artigos da
SBC com no máximo 3 páginas explicando as implementações. Também marcaremos um
dia no laboratório (17 de dezembro) para apresentação dos algoritmos sendo
executados e discussão sobre os mesmos.

A instância de teste a ser utilizada está no pacote do trabalho com o nome
``entrada-mochila.txt''. Essa instância contém 3500 itens e a capacidade da
mochila tem tamanho 20000. O arquivo tem 3502 linhas, onde a primeira informa
a quantidade de itens (3500), a segunda a capacidade máxima da mochila (20000),
e a partir daí há 3500 linhas com 2 números cada, indicando o valor e o peso do
item, respectivamente.

O trabalho valerá no máximo 1,5 pontos extras na média final do aluno. Esse
valor equivale a 30\% da nota mínima (5,0) para ser aprovado na disciplina.

\textbf{Divisão dos Grupos}

Os grupos devem ser divididos em grupos de 4 alunos. Os nomes e matrículas dos
alunos devem ser anunciados em tópico sobre esse ponto no fórum da disciplina.

\textbf{Prazo}

Há 2 prazos a serem cumpridos:

\begin{itemize}
 \item \textbf{16 de dezembro} deve ser enviado o relatório e os códigos
 desenvolvidos, via SIGAA;
 \item \textbf{17 de dezembro} os alunos deverão ir à aula, a ser marcada em um
 laboratório, para apresentação dos códigos e discussão.
\end{itemize}

\textbf{O não cumprimento de qualquer dos prazos significa 0 pontos no
trabalho}.

\textbf{Avaliação}

Os códigos dos softwares serão avaliados e os estudantes poderão ser solicitados
a explicar a implementação e os projetos de algoritmos implementados.

A qualidade do texto e das imagens no artigo também farão parte da avaliação,
que deve ser bem escrito e desenvolver os conceitos de forma correta.

Os códigos podem ser desenvolvidos em qualquer linguagem de programação. Códigos
de diferentes grupos que sejam julgados como similares significarão \textbf{0
pontos no trabalho para os respectivos grupos}.

\end{document}
